美帝制裁：禁止中國大學即日起使用專業數學軟件！

留名等睇 ___ 交部發聲明，譴責美國干預學術自由

近日，在知乎等社交網絡上，有哈工大學生表示收到了正版軟件取消激活的通知，而在與 MATLAB 開發公司 MathWorks 交涉之後，人們得知因為美國政府實體名單的原因，相關授權已被中止。

6 月 6 號人們在使用 MATLAB 時突然跳出反激活通知，此時點擊反激活還能使用。但到了 6 月 7 號啟動 MATLAB 時又顯示授權許可無效，網頁無法登錄哈工大域名的賬戶，重置密碼後郵件顯示：

然後有人諮詢了 MathWorks 和哈工大校內負責技術支持的老師，收到如下回覆：

如果觀察美國商務部5 月22 日公佈的「實體名單」，會發現目前已包含13 所中國大學：北京航空航天大學、中國人民大學、國防科技大學、湖南大學、哈爾濱工業大學、哈爾濱工程大學、西北工業大學、西安交通大學、電子科技大學、四川大學、同濟大學、廣東工業大學以及南昌大學。

對於現在的工科生來說，MATLAB 是必不可少的工具，其必要性可能僅次於 Office 了。如果 MATLAB 官方對哈工大、哈工程持續施行禁用，那麼凡是這些學校發表的論文，其中就不能出現利用 MATLAB 得到的數據、圖、表等——無論你使用的是正版還是盜版。

教育局拒絕提及呢段歷史
咁我哋自己廣傳俾所有人！
包括中學生！

點執行？

佢地咪用翻版囉

推

Matlab 其實唔係幾好用

山寨大國驚閪咩

無Matlab用真係唔駛研究Engineering嘢
不過我估中国一定有老翻

👈🏻

windows都唔好比佢地用就岩

唔block 哂全中國，佢地咪用其他大學身份買囉

無Matlab咪用Methlab囉

octave 可唔可以代替？

你搵野 replace 到再講

問題係佢出篇文唔可以用mathlab 😂
有老翻都搞唔掂

有冇取代品?

matlab係咪可以用嚟做機械工程嘅FEA？

佢唔care出文啦
用嚟国內研究啫

香港 一國一制

用老翻lo. 雖然佢d package 真係好正. language 可以用python 代替, 但係有好多simulation package 唔會係免費download 到

如果全球一齊更新新版本,
支那玩老翻, 應該都捱唔得幾耐

中國人用算盤啦仆街

翻版都用唔到

有無人可以講下點解咁重要 完全唔明點解一個應用程式有咁重要

抄囉自己發明一個

想知支共點反制裁

帝吧出精未？

octave咪就係matlab既翻版
係得interface柒d之外 應該抄matlab抄得7788

一上網就deactivate
好似用Adobe 軟件咁

治煮燃髮gogogo

唔受你就啲論文

加油

冇MATLAB咪用Scilab囉

你用正版，一上網就會check license, 就算offline後發現license過期都會唔俾你用要你renew license

Chi na學校買左license => 學生電腦download MATLAB, 入學校俾佢地個acc => 美國立法將13個Chi na學校入list制裁 => 軟件公司revoke license => Chi na學生開MATLAB同時上網時，MATLAB check到個license俾人revoke左=> Chi na 學生電腦個 MATLAB 會開唔到，除非用第二個license

不過佢地其實問其他學校借license用就得，相信偷呃拐騙呢啲嘢難唔到佢地，技術上對佢地應該冇影響。

一樣會比中國人搵到破解
呢樣中共唔擔心

Research用黎check system 穩定性，即係工程界裏面嘅計數機，仲要係royal級，基本上關於數字嘅嘢都可以做晒，plot 圖都一流基本上全世界大學都用。

你攞黎學術上入門級咁用下
做下普通野
計下加減乘除就緊係啦

到你用到科研級

嘩大獲，做ee冇matlab 都幾麻煩

用就一定有方法既

但出唔到紙囉

GNUOctave
可以幫到幾多

真

唔夠user friendly 姐 無話唔重要

control system
image processing
無左matlab都幾煩下

fft

Matlab 讀u學完已經唔記得點用

曲到盡頭便是直

Sor
會錯意！

幾時 bam 埋香港用戶？等大家感受一吓国家懷抱

利伸：有license

不如示波器都唔好賣俾中國，但呢個中國自己真係有本事生產

以前大學做signal processing就靠佢

冇左matlab 我一時間都諗唔到用咩可以代替

支那: 石頭與腳

octave, python, mathematica

香港禁埋到唔出奇

仲有白手套香港，俾支那生嚟香港讀postgraduate

Simulink 冇replacement
有邊個programme 做continuous system 好過Matlab？

想問用唔到呢隻軟件出論文會點？
佢用老翻拎左D數據再出文得唔得？

利申：乜都唔識

用翻版出paper

話說以前FYP都係靠佢plot圖，將數據顯示化
雖然Python都有好多library可以取代佢
仲有，讀過dsp既科就知道matlab 真係必備

諗起好多年前讀大學成日用

文科撚表示唔知係咩
D名校都比支共買通晒啦

數學software, solve 到integral, d，Laplace transform, CT ode,
講得出既ug數學佢差唔多咩都做到...

好似入list嘅學校學生會自動去唔到美國，假設Academic Journal Institutions 會ban 佢地份用左MATLAB 嘅paper （如果MATLAB冇主動投訴，唔知佢地care唔care。我喺歐洲覺得佢地個academic community對Chi na學者都好友善，冇咩防備心），係咪會嚴重影響佢地去其他國家升學（偷技術）讀PhD/Post Doc或者搵教藉嘅機會？

用python

Thank bro

美國真係多花樣 , 撚到支那氹氹轉

屌原來你都要用
我用過幾次，雖然好多閪野但真係幾難替代

會唔會封埋visual studio, IntelliJ , android studio , Xcode, excel, word

一係用返octave算啦
再唔係python, Julia
其實Julia幾好用

可以 但係都用Ansys 可以的話
冇matlab 咪轉Python 做得research 點都識掛 熟唔熟姐
點都叫制裁第一步

DT Signal 用python 都頂到下，但CT Signal 同control冇左matlab用手計啦

無啦
上次見份
Military R&D
佢唔滿意我得academic experience
reject左

剩係做numerical 野都幾難搵到python 取代

讀完ee master都唔識用matlab
要用親matlab既科都係合格邊緣

假設全部美國軟件唔比用 直接對佢地到美手國讀post doc幾大問題下

屌 直接ban Windows Mac啦

Use IKP

Yes

Ban immediately

不過最大問題係過唔到查抄襲機

只係查你學校名已經過唔到，又點交論文？

不過依家都冇新passport，又何需出國？

遲早香港啲大學都係咁
香港科研要同支那一齊攬炒

係 performance 曳啲囉

建模冇matlab做條毛啊小朋友做過科究未

都幾大獲，用R，python頂唔頂到？
不過就算得重寫package都食得屎

啱啱先join左香港嘅taught master (STEM related)

ban香港真係食得屎

Cadence都冇埋就好笑用手模擬晶片啦

唔出文grad唔到

將個軟件改頭換面咪得囉
華為有版俾你睇

支那不嬲去3DM DL翻版

其實用python咪得

出係啲支那journal圍爐打飛機

Eda software好似已經ban左

Qs岩岩先升左到時反差好大

Windows最奶共

唔知咩黎，好似好勁咁
總之就天滅中共喇

燒埋香港會點

明明大陸用哂老翻咁多年，都繼續奶，告都唔告下

唔怪得之班大陸生黎到台灣死叫我地教，開比佢地用死唔開你吹咩

藍店

1.太興
2.永富茶餐廳
3.teawood茶木
4.靠得住
5.敏華冰廳
6.PHOLE錦麗
7.漁牧
8.東京築地
9.夫妻沸片
10.瓊芳冰廳
11.亞參雞飯
12.稻埕
13.飯規

Matlab 都無得用，讀engine 點上堂。

慘慘豬

除左翻版之外，有無非美國既代替品？

會唔會俾局長話將政治帶入校園,要報警拉人

佢咪話係唔user friendly囉 你咁串做咩姐

R 有機做到一部份
但一到linear algebra 真係冇計傾

非美國就難少少樓上講嘅全部軟件基本上都係美帝

哈佛用唔用到

讀過大學未有咩科研教學軟件係user friendly

抄同發明點放埋一齊的。。。
抄一個就抄一個，抄一個黎發明？！

太興未集團化時食過之外, 其他都未食過

大概就係數學考試唔准用cal
要你手計sin cos tan
你都可以用你嘅方法畫返成個table出嚟
下次計數對住抄 但係倒退返3 5 7年先

冇理由我哋鼓勵中學生一齊唱國歌
紀念呢位偉人

都會要報警㗎喎

Push

matlab唔好用 用手計囉

咁又真係大把美國佬買支那示波器, eg. rigol, 因為真係相對平, 用起黎又算 ok..

Wolfram alpha唔得咩？
Btw 中國人咁勁，用算盤整Nyquist plot俾你睇

幾時封埋畫電子零件chips 果隻？

如果佢地一開始就用老翻呢

太興我冇食， 其他以前成日食同好易中蕉

多謝支持

就畢業，希望唔好搞到香港等我用埋先

我以前讀U經驗係，支那學生就算有正版license都會用老翻

共享大灣區榮耀
如果block埋autoCAD Ansys嗰啲
成個支那要返去幾多年前

我份人老餅, D 新式餐廳我唔太受落, 所以先去過太興食

Ban 正版咪即係迫你用老翻

721831

乜鬼蝦公大學？

Linear algebra matlab比python numpy/scipy強喺邊
冇用開matlab

又慢又唔好用 仲要幾貴下

佢地係講緊既使你用盜版都唔會接受你篇essay有matlab 既圖

佢地係講緊既使你用盜版都唔會接受你依間大學任何essay有matlab 既圖

抵啦

明白
咁即係佢地可以繼續用 然後換間大學出paper？

可能佢地唔知學生有正版license用

唔知係咪我蠢 佢地啲暗/曲真係好深 好難明 要諗諗先知講緊咩 又會懷疑係咪真係曲
有時見咁多人俾like都唔知啲人係like緊真心定曲線
係黨既監測下人民的進化 可能遲啲我地都要咁講野

個斟酌位就係個academic community係咪真係會咁嚴，Journal Pubisher係會自動ban定係MATLAB提出投訴先ban, 如果佢地淨係落名又或者掛名喺其他冇被制裁嘅中國大學到出paper會點

從來都唔會低估中國鑽漏洞嘅能力同面皮嘅厚度

AutoCAD Revit 嗰啲點同
MATLAB 係寫文要用到而且必要性高過autocad呢啲嘢好多倍

你無MATLAB點寫文
唔通你全部都寫from internet 啊？

Um
Matlab 係所謂native code in linear algebra
Python numpy 係後天寫出來

In terms of performance
Speed 輸會好多
Accuracy 都唔係100%

你問我做咩姐 你問嗰條友啊嘛

正

竟然係matlab!無左佢都幾頭痕

其實係 8成嘅軟件大公司 都喺美國 全世界it最勁嘅嗰班印度佬 又係去或幫美國做野 講軟件開發美國其實玩曬
美國軟件完全唔比中國用 中國文明起碼倒退5年
如果只計只用正版的話

翻版架佢地吊你會用正版先算 唔抄人 已經笑
版權係咩都唔撚知 知唔知添丫老撚實實

呢度全版都直線抽擊喎
點解仲未俾人 delete 先奇

遲啲可能封 Q 呢度喇

岩啦
睇班支那豬知道邊個至係大佬

Matlab速度會快好多？雖然我未用過但係上網睇速度比較似乎matlab速度係python嗰種level嚟 (當然linalg呢啲肯定有不斷optimize)
Numpy好似係c++寫所以我一直覺得佢會係相當快

中國咁強大
我哋以為會影響到佢哋 但係佢哋班撚樣都唔撚驚
一定有方法繼續佢哋嘅工作

除非你numpy 果part 寫得好靚
否則matlab 速度應該就大炒python numpy

Numpy 係c/c++ /fortrN寫
但once 你用python in build method就兩樣野

佢哋可能仲用緊20XX年翻版

cracked version都用唔到？

重點係唔可以喺論文引用用matlab做既結果

咁julia算啦

哈哈 慢慢等睇戲

禁止美國佬用算盤

開咗呢個缺口，好多科研軟件排住隊等ban

Scilab

咩撚嘢建模科究
你不如打建未啦屌你

要問問楊局長香港既大學係咪國家既大學了。

你以為淨係用來plot(x,y)呀?

快d叫醒楊焗腸
用數學軟件會唔會受處分?

做data analysis 幾好
冇咗matlab 依家做緊嘅研究都要停哂
隨時冇咗近百億

冇更新library，咁你花時間去用C++寫個近似既野，冇事由自何。有事都唔知點搞好，都唔知係你條數式啱定係你個program 啱，會花好撚多時間去shoot呢啲屄野。

支那人無文化到字都打唔到，建模科究

平時唔係用開翻版咩？

禁埋www互聯網啦

建模冇matlab做條毛啊小朋友做過科究未
建毛小未

美帝已經玩到火星，支那仲鳩叫火箭升空

window一次過封曬所有中國盜版會點

癱瘓中國得唔得？

btw用鴻蒙啦

MATLAB 廢

啲package未成熟，MPI又未穩定

IntelliJ open source ban 唔到

幻想下突然一日block github 同gitlab

下一步攬炒禁埋香港點搞

支持高汁片

支那人數口咁好，用紙筆就得啦

根本學生果d係用翻版，問題係翻版唔可以出學術文章（除非出返大陸果堆啦），你諗吓d老師同研究生無得出文係幾大影響

翻牆咪得攞

唔出paper點拎funding，冇funding做咩出paper，loop

仲唔快d 自煮燃發

借都未必得，邊個夠膽借落個名喺份paper之後就杯埋你間學校，唔落名當用老翻

中共要破解唔難嘅
不過到時係人都知你用翻版

可唔可以等多一個月先製裁香港
利申:要用 matlab做 fyp

狠狠地打左終國一巴！

華為唔係話寫好新OS

MATLAB都冇得用

用香港code 咪得

777；香港學校會全力支援

SciPy, Mathmatica咪得

用老翻 話自己發明得唔得

已技術轉移至物立軟件

咁撚痛苦

惡歌法過咗，好想了解多啲首惡歌，無理由可以唔識佢個填詞人

呢個channel講東德秘密警察嗰條好值得睇

乜大陸人會用正版架咩

不嬲用緊，所以冇咩影響

唔用matlab咪用python寫lo, 有幾難…

一早ban撚咗，不過用自己方法

係處理Data嘅問題，有啲本身要用Matlab去form models, 然後obtain results ，先到出文

用手劃

我屌啦
我辛辛苦苦讀個degree
跟住俾人dq？
你玩香港人定支那人

但翻版計唔計到result?

They can still use open source alternatives... :(

Instead of driving BMW ( MATLAB blocked), China may resort to drive Telsa or Honda...

Not that bad... Not perfect,....but maybe acceptable... :(

Check my post #216 for replacements in open source...There are some others which they can consider too . Not perfect. Of coz.

禁曬所以間諜組織

用翻版咪得
中國人用開

MATLAB 都無得用

支那狗好嬲好嬲了

Agreed. 7788 if not 8899.
They can have acceptable alternatives.

係咪唔可用老翻做論文？

介面太柒
用mbp睇啲code移位嘅

自煮燃發

可以偷偷地用 不過出街嘅野就唔可以比人見到有用

Time

Can Julia help?

咁要用就實有野REPLACE
問題係 唔係個個都仲有能力興趣時間精力去PICK UP新SKILLSET

python 做symbolic calculation 唔好用

心算咪得

識人就上到位，幾多文章係造假

其他野唔敢講，講到翻版我相信支那一早用到

佢哋竟然用正版

支那反制美國唔俾用tiktok

用r同python唔得？

你用返小算盤咪算lor

又堅決反對囉, 堂堂"大國", 成日就反對反對, 小朋友咁....

copy 咗個 知乎 回應

禁不禁都一樣。本來我也沒見過幾個工大的用過正版matlab，我不知道mathworks給工大多少toolbox，但是很多人確實連從學校要license都懶得要，直接安裝完隨手5分鐘破解了。另外並不是禁了Matlab就會讓工大北航一起轉頭支持GPL license的Octave，不說simulink、各種toolbox、各種dependency，今天的Matlab和Octave就連語法和一些內置函數上的feature都已經漸行漸遠。用Matlab的大部分都是非CS的，他們都是最懶得學新工具、最不擁抱開源、最懶得重構代碼、最抗拒Linux和GNU的一群人，所以向他們安利GPL的Octave的結果，大概率就是他們依然用盜版Matlab，並且不會給Octave社區貢獻任何代碼。短期內在地球上是找不出一個能代替Matlab哪怕30%功能的開源工具，如果你讚助Dr. John Eaton（Octave的創始人）讓他推動和octave完全不相關的那些toolbox的開发，他也大概率是100個不樂意——在這個大前提下，這事兒的結局大概率就是不了了之，3系該不用就不用，其他1系4系5系6系該用還是用，盜版也要用。與其擔心Matlab被禁止，其實想想工大北航國防科大每年都用皮包公司采購一批軟件硬件元器件，畢竟每次采購數量很少且至今沒被发現，普通人真的不用為他們擔心，工大當年4系老教授連前蘇聯導彈上的單片機里熔斷加密的程序都逆向過，工大風氣從上到下簡直充滿了前蘇聯式的暴力美學，千萬不用為他們在這些小事上擔心，他們的辦法遠超過普通人的想象力。地球上還從來沒有什麽能難倒我們工大人。

唔驚 終國識心算

用心算啦

師兄具備做政治局常委既智慧

我驚緊要用WPS office

window update 後自我format c:

用Madhead 反正都係抄

量子9fing法

就咁睇篇野應該只係封果10幾間軍事大學，以中國人既習性，佢地應該會借用其他大學既設施，就好似成日借香港搞呢搞路咁

算啦，老翻告正牌仲要勝訴都夠膽死，呢d 濕濕碎啦

整呢舊野果位應該係外星人

建啊小未

我即刻諗到，其它國家大學瘋狂買license 然後轉售俾佢地，從中賺一筆。俾人check 到license 咪話俾人偷左

用老翻 再搵個無俾美帝封既做掛名collaborator 又做到野又出到文 搞掂

大陸有的是翻版，驚閪咩

咁癡線

禁呢尐未算大鑊
禁大陸 cadcam license
先真正大鑊
可以全蟈停工

係囉 MATLAB好易crack姐

咁中國香港有冇得用？

改system date 或者得一陣

成班美國狗 ！
我國一大發明---算盤都唔識

照理佢地一係crack, 一係問人借。

主要係教授，老一輩的研究人員，用左好多年，叫佢地突然間唔用要學新軟件，難過登天

咁係咪即係有阻嚇作用已經好夠
話畀佢知可能香港都會咁做
等啲大學唔好亂嚟

教育局出信未

自己研發囉！咁撚強 咁撚叻，使乜 依靠 外國勢力呀！

不嬲都用老翻。

啲學生即刻唔洗交功課

美帝好波

Yes.

點解會block呢幾間大學？

可以Ban埋autocad

u mean SymPy not as good as you expect?

大陸西最叻用翻版架啦

this is 支那

中國快禁止美國用鴻蒙

Maybe.
How about "pig computation", the one they invented ??

要出文呀嘛

係就快
唔做就仆街死

Let Trump know...

震驚13億人

竟然會用正版

用手計驚閪

支那人識用老翻一回事，但你出唔出到論文俾人檢驗又另一回事，更加唔好講教學用途。

算盤

又要請Mr.A出場

bam鳩晒就最好

How about SOLIDWORKS and related 3rd party vendors too?
All manufacturing will run into big issues... ( commercial, military, factory, etc..)

想多幾件慢慢週

單片機破解一向都有，華強北大把人識做。
係俄佬電子零件生產技術唔夠先有機會用市販品俾你破解到。

但反制最強嗰啲通常係鬼佬，俾你抄到program都有辦法玩柒你。
一檢查到非原裝硬件就專登行發癲mode都得。

yea, you are so smart: "pig calculation"!!!

教學就算鳩數喇班幼蝗用盜版仲叻過班教獸

小畫家

搵到了

美國商務部5月22日將33家中國公司和機構列入黑名單，指控這些企業和機構或存在侵犯人權行為，或涉及大規模毀滅性武器和其它軍事活動，對美國國家安全造成風險。

公布的「實體名單」，包括奇虎360、雲從科技等科技企業；從事人臉識別的深網視界、雲天勵飛、銀晨智能等初創科技企；還有北京計算機科學研究中心、哈爾濱工程大學、哈爾濱工業大學等科研院校機構；還有包括個人，如復旦大學副教授朱傑進。

這些企業、機構、個人被列入「實體清單」後，美國政府即可根據《出口管理條例》限制對這些機構出口、進口或轉口。

公開資料顯示，哈工大、哈工程都具有中國官方背景，同北京航空航天大學、西北工業大學、北京理工大學、南京航空航天大學、南京理工大學一起被稱作直屬中國工業和信息化部的「國防七校」。外國指控這些大學向中共國有防務巨頭和華為、中興等高科技公司源源不斷地輸送人才。

就在日前，美國宣布取消與中共軍方所屬大學有直接關係的中國學生和研究人員的簽證，並將這些人驅除出境。據悉，這涉及大約3000名留學生，來自西北工業大學、哈爾濱工程大學、哈爾濱工業大學、北京航空航天大學、北京理工大學、南京航空航天大學等。

But why unis like PKU, THU are not on the list?

係online定offline app嚟？會唔會容易copy到

田漢嘅下場簡直是一個黑色幽默

因為得呢間大學買正版

要不是美國，支那人連讀書同科研都冇都做。

咪 block 囉 , 仲有算盤用呀

hahaha

對，冇得用咪crack左你

用開咩

python

主流轉緊去python

matlab 贏個engineering library 同GUI

呢個好笑

問香港大學拿license

c++, 入門curve 難到hihi

【光復吾土 身土不二】國際戰線 (彭定康 特朗普 佩洛西 魯比奧 約翰遜 山尾 志櫻里 克鲁兹 田納特) 對香港人的說話

係wor Ansys 仲未ban

我都係諗到octave 同numpy 玩仲先

山寨大國邊有研究，乜都係抄
唔比用黎出文真係打佢春袋

python 做LA 有pytorch同TF

numpy邊撚度慢

換咗個皮改過個名當自主研發

傳聞MICROSOFT真係有後門程式, 遙控終止WINDOWS

美國或者可以一夜間, 停晒香港及中國境內全部WINDOWS

理論上係，實際上有無人check就

Mathwork應該整隱藏code, 你crack,佢就會計錯數

民間集會團隊謹此呼籲港人在612當日︰

1. 穿著黑色衣物或配飾；
2. 參與十八區街頭展覽；
3. 在晚上八時合唱榮光。

美國真係開始仇中国人 唔係單純ccp

一定要ban 埋香港

其實MATLAB麻麻地好用

支那有個機關專用紅色Windows 10，全部source code需要經過支那審查。

咁撚勁逆向左個引擎未呀

對d非coding geek嘅engineering dept 係幾好用，佢個language非常high level

認真玩電算就會去搞python c++ 架啦

袁弓夷而家準備過去叫美帝玩冧中共

借得幾耐?
查到其他支那學府有問題再ban
睇佢仲點用落去

你太睇少中国人嘅劣根性

佢地最鐘意就係玩爛規矩玩到你放棄為止

開心快樂版

所以最好狠d, 限制支那大學用嘅版本同埋功能

仲有Octave R Python SAS

matlab 全中国都用老翻

文字獄嘅用意咪就係咁，唔俾你直接屌政府，啲蠢人一世都唔會覺醒到，因為真相要好主動去搵

香港多黃絲係因為文宣打壓嘅力度根本冇得比

用神童數手指法啦中国

D博士生點會唔care? 出文唔夠多就好難搵工

大學排名應該會有大變

倒退返300年前

我而家淨係用python

硬係覺得matlab唔夠python好用

所以check抄襲新version已經進化到Google AI level

X交部:下一年我們就研發到更好的軟件

要搵埋歐洲同瑞典一次過ban曬comsol同solidworks同abaqus先得

我有盒廿年前版本嘅教學版matlab 係唔係有市場

咩叫科究？ 支那字都用

FEA有好多software都support
當然MATLAB 都做到FEA

係用開matlab果班人唔想學多隻language啫

matlab入門好太易, 搞到d淨係識matlab既人唔多想學多隻難d又好似少d用途既language

中國人寫email真係好柒

其中一個sem學一兩堂就唔好衝出嚟柒啦

搬石頭砸自己的腳

但係佢地買咗個使用權嘅可以收返嫁咩?

你哋平時裝programme 嗰陣咪有啲咩user agreement，睇都唔睇就accept 既
入面應該有條款俾公司revoke licence

魔鬼在細節

計數方面都話有replacement
但某d工程係用matlab code控制machine
由頭寫過都幾煩下

佢哋用開老翻，應該無影響

人手計，大陸有算盤，不怕

正啊喂

自己用就得
但唔可以寫落paper到

禁用 (G-code)

雖然我都知佢過咗去
但佢影響力去到邊我有保留
我幾支持有啲呢行動力同有影響力嘅人去做呢類遊說工作 好似黃之鋒 周庭咁 佢身份可以做到

兄弟爬山 唔係口號嚟

影響力係累積返嚟 每次行動後都會增加 尤其成功行動 無人一開始就god mode 齊裝㗎

佢嘅新手裝已經係vip級

香港好多手足打完新手村都係裸裝

唔出文點刷排名

intel 都唔好比佢地用就啱

又有機會自煮研發了

然後就會全國ban
玩臭曬自己個朵

open-source 始終唔係完全取代到

mathematica 我估過兩日都冇架喇

屌，人地用開翻版

睇你咩學系:o要整數據模型就係Matlab

之前讀MSCS揀左科AI黎讀都係用matlab

多謝支持

記得廣傳，尤其是比一啲淺黃嘅朋友！

學閪門梓敬話齋
有骨氣就唔好用美國軟件

老翻個問題係唔拎得去出紙
佢最多畀佢喺支那國內嗰啲journal出
但嗰啲journal可以有幾大嘅impact？

Mythlab

係支國要偷創地用

有畫面

借香港過橋，將「研究」遷至香港？

啱呀，同埋有免費solution點解仲要比錢去買一啲proprietary唔係open source嘅solution

同 SWIFT 原理一樣

唔該順手禁埋solidworks

正解

笑咗，有人以為Prof會落手落腳做project

快啲ban埋香港

佢哋都要教書嫁，你讀過大學味，唔撚識用得點教人，點指點研究生我學生個陣問個python問題，教授叫我自己搵答案佢唔撚識

如果咁都禁到一早禁左盜版WINDOW

驚都未驚過
咱們再研發一個出來

Matlab 呢啲tool 點會係教授教呀

6蚊張光碟你要幾多張?

以前舊版window真係好易搞盜版

window 7開始識connect window server搞update
如果MS惡毒d,係新version寫個無key 變磚程式，就直接收左大量盜版皮
宜家MS玩year license ，逼你年年貨金

用mathlab做完，再自己用小畫家畫番個圖出嚟咪得囉
我話係自己寫個程式出嚟計嘅你吹得我脹咩

學校：WFC, we never paid for it

我地已經成功自主研發對應的activation server，唔需要再由第三方做啟動支援